有冇人去過北海道 求指教

小弟嚟緊二月會去北海道
雖然去過幾次日本
但北海道係第一次去 同日本其他地方對比
北海道地方較大 坐車嘅時間都比較長
所以想問下各位有去過北海道嘅話
咁樣plan 行程有冇問題？

會去11日北海道
Day 1 新千歲機場 → 函館
Day 2 函館
Day 3 函館 → 小樽 → 旭川
（小樽睇燈飾同埋運河 所以諗住一日時間應該夠 夜晚就直接去旭川過夜）
Day 4-6 旭川
（因為旭川係中心點 所以會留耐啲 期間會去埋網走 有時間嘅話 會睇情況選擇去 稚內 富良野 帯広 釧路 トマム）（網走一日夠唔夠 過唔過夜好？）
Day 7-11 札幌

頭7日會用pass 所以會去遠啲地方

就咁睇 應該係札幌拎多一兩日過去旭川會好啲

但pass最多得7日 點樣編排好啲？

另外 有冇咩地方推介 或者 值得一去嘅地方

酒店 旅館 溫泉酒店 有冇推介 ？
之前去日本淨係住過 東橫 APA スーパーホテル
感謝

溫泉 登別 瀧乃家 / 望樓

札幌邊玩到咁多日

札幌好悶 留多D時間去其他地方啦

Day3 真係做到咁多野？

函館去小樽 4個半鐘
小樽去旭川 2個半鐘
總共7個鐘

旭川去網走 接近4個鐘
即日來回就8個鐘

你接唔接受到一日坐咁耐車
同埋要考慮坐完咁耐車仲有無精神玩

一係 skip 函館, 唔太值得花咁多時間去！

小樽你留返住札幌嗰幾日先去啦
函館去旭川可以睇睇有冇內陸機
旭川即日來回網走稚內...就唔好諗喇

函館去小樽係咪痴線

唔順路特登走上去又落番嚟

喺札幌嗰陣求其搵晚去睇下咪算

去得函館就唔好去旭川啦
坐車都坐你成日

札幌 行街 2-3日
小樽 睇運河 1日
旭川 動物園 2日
富良野 滑雪 2日
登別 溫泉 1日
其他地方就有時間再去

旭川來回網走 稚內
連玩都起碼20個鐘啦 過一晚野
我咁chur 都要過一晚野

真係諗清楚自己體力承唔承受到先
同埋火車時間真係好閪

Day3真係唔好咁趕
小樽有啲鋪都幾得意 同埋運河夜晚行靚啲

我自已approach 就係夜晚5 6點到坐車
因為除左札幌其他城市夜晚係無野做
咁樣可以utilise 到日頭嘅時間

最好Check 好左d景點幾時開幾時閂
再睇夾唔夾到車時間
Plan 北海道真係打大佬

我個人推介留一晚網走，坐破冰船
稚內無咩玩，好多人為四極，睇你覺得值唔值

搭車耐係因為你無啦啦由新千歲去函館嗰一日又上返小樽#

第一日係機場直落函館留兩日之後先上返去小樽
係咪睇錯野？

day3 其實全日係小樽

睇左大家意見 函館其實想五角星公園同夜景 冇其他地方值得去？

如果係咁就放棄函館依個景點

Day3全日小樽 咁你想10pm去到旭川呀

去旭川過夜 唔洗拎住行李行小樽 直接寄行李過去
如果小樽住一晚好似好又咩必要

11日玩哂函館旭川好夠
唔洗cut
不過你小樽可以改day7-11
函館我個人覺得值得一去

北海道好早日落 夜去d境點 係真係乜7都睇唔到
同埋佢好多地方JR都唔方便 搵下巴士啦 但平均一日兩班 仲要係朝早
想朝早玩完下奏再轉地方基本上無可能

day3 你玩野?
買左機票未, 點解day1 唔直接轉機飛去

同埋點解咁搞笑, 千歲到步, 落左道南玩, 又去道央道北, 跟住又落番札幌, 唔多順路

搵次櫻花期先去啦 會靚好多

其實人地叫五稜郭
函館仲有金森紅磚倉庫同元町公園可以去下
不過你想去網走稚內嗰邊就下次先去函館啦最好 函館去小樽講緊5粒鐘

你唔趕既話 小樽可以住2日
第一日到左周圍行下 夜晚去運河
第二日朝早可以食下海鮮飯 跟住去余市
之後去旭川
旭川做中心點 可以去下美瑛
最尾先番札幌

Day 1 新千歲機場 → 函館
Day 2 函館
Day 3 函館 → 洞爺湖or登別溫泉酒店
Day 4 早上check out 去 小樽
Day 5 小樽 and其周邊玩 完後 → 旭川
Day 6-9 旭川 週邊
（因為旭川係中心點 所以會留耐啲 期間會去埋網走 有時間嘅話 會睇情況選擇去 稚內 富良野 帯広 釧路 トマム)
Day 10 返札幌
Day 11 回港

咁會舒服d

一到步五落函館之後上返去 路線冇重複

咁黎到走都係新千歲 最後走果幾日札幌唔係方便啲咩？

成個北海道 我最想去網走同旭川

我就係怕小樽留太長時間 其實多唔多野睇？

我明白 但係因為pass關係 頭7日個景點會密啲
定係買兩張pass 咁玩？

北海道同日本其他地方唔同, 地大 車時長,班次又疏, 2月去著咁多大衣, 又拖gip好辛苦。

唔好就晒張pass去plan...係plan完 再睇pass fit 唔fit到。 有時單買車飛仲平。可以比較下先。

其實如果去道東或者道南，東京轉機一定方便過直航札幌再轉火車

其實札幌去小樽都好近姐
札幌都唔知你點樣行到5日
抽一晚浸下溫泉啦，其實日本個個溫泉旅館都差唔多
都無乜必要去溫泉鄉，因為都未必會出去行
之前去過定山溪溫泉，幾好
稚內都值得去

不過總係覺得你個plan好兜路下

同埋不如函館直飛旭川算啦
小樽咪得札幌果幾日去

咁就棄函館，沿JR 玩札幌->旭川->網走->知床->釧路->帶廣->札幌 一圏啦
11日夠曬有突，有剩時間可以去埋Tomamu 同小樽

就咁決定 但每晚換酒店 拎住行李 會唔會好麻煩

定係 一落機去左 小樽先 之後就沿住旭川網走果邊行一圈
最後返札幌 咁樣好冇

煩得過你浪費交通時間去 day trip。

玩得北海道係咁

盡量利用locker, 寄行李

都明嘅 地方大 死一個地方 日日出去都要坐三四個鐘車

二月有機會暴風雪，你日數多應該盡快去左道東先，剩番既日數先玩札幌週邊 （包小樽）

有咩事都有buffer 時間搵路番機場

寄行李好貴 上次我東京寄姬路要兩日後先到 2100羊

中間去到邊都要帶住兩日既衫 冬天其實辛苦

Agree

不如你睇左北海道地圖同地火車/巴士時間表再plan啦

2000 幾円圍返埋港幣都只係百幾都算係咁啦。

好怕遇到暴風雪

如果係咁 落機 直出釧路→知床→網走→旭川→札幌

有十一日就去遠啲地方啦，cut左函館佢
你呢啲標準行程留返得一星期時間先用啦

去旅行從來唔好為pass度行程，度好晒去邊先睇用咩pass啦
去遠啲地方例如稚內、網走、tomamu呢啲住一兩晚，必要時搭埋內陸機返札幌慳返交通時間

點解咁執著要頭幾日去小樽先？
札幌去小樽只係600幾yen，40分鐘

通常都係最尾幾日住札幌時先去小樽半日遊
樓上巴打講得岩，頭4分3日子去晒遠地方先，剩低2-3日住返札幌，有咩事都有buffer

我覺得小樽值得住一晚，去北海道唔好plan到咁緊湊會玩得舒服點，另外好推薦你去登別住第一瀧本店，佢有接駁巴士往返酒店同札幌站，只收500yen一程，酒店又直頭位於溫泉村好方便，岩曬非自駕遊既人

因為女朋友想睇小樽雪燈之路 最後返黎果幾日已經完左

其實世上有冇一個LIST, 講日本每個市大約玩倒幾多日

咁既話冇計 照去一晚先
上年最凍 狂吹暴雪 今年應該冇事既 拉尼娜現象4年先一次

你參考下旅行社D行程囉

一早講出黎嘛，有目的又唔同講法，我建議住一晚係因為你到小樽食完晚飯慢慢同女友行運河，之後可以直接上房休息，第二朝可以去三條市場食蟹，再去埋小樽個outlet 行下

冇辦法啦 希望圓到佢心願

第一日落去直出小樽 留一晚過夜
第二朝就始發去釧路
唯有係咁

Day 1 新千歲機場 Domestic flight > 函館 (函館山，元町，森倉庫)
Day 2 函館 (五稜郭) > 洞爺湖 > 登別
Day 3 登別 > 札幌 (市區) <> +/- 小樽
Day 4 札幌 > 旭川
Day 5-6 旭川 > 富良野，美瑛 (滑雪就+1日)
Day 6 旭川 > 網走
Day 7 網走 > 宗谷 > 稚內
Day 8 稚內 <> 利尻/禮文
Day 9 稚內 > Domestic flight > 札幌(丘珠)
Day 10 札幌 / spare
Day 11 買下野番香港

善用夜行巴士，酒店錢又慳番，又可以晨早5-6點就去景點，一日落無景點就休息
去景點就搭巴士，記得plan定每程schedule，小心miss尾班車
JR pass就自己計下，未必有用
喼就... 最好唔好帶，Backpack + 大褸裝哂 , Day 11要買野先買個番來
唔識plan 埋道東 釧路即日來回可能得，根室就難d
建議你去三個禮拜/一個月會輕鬆d

*Day 1 係搭去丘珠轉domestic

佢帶女無可能咁玩啦

冇追哂post tim

咁cut 一半淨係去
函館 > 登別 > 札幌+小樽 > 旭川+富良野 > 稚內 算喇
日日要搬實屌死你

不過其實d jr/巴士schedule 會限死你
淨係去札幌近郊d景點都收你皮
都係走馬看花玩大路野

多謝巴打意見
暫時決定CUT左去函館 依一個景點
小樽 >釧路 >網走 >旭川 >札幌

釧路 綱走 2選1 好d
同女去 有時間 浸個溫泉仲好
同埋如果可以放棄 釧路 綱走
我會係美瑛住一兩晚 可以去下富良野

下面我上年10日行程
Day 1 小樽
Day 2 小樽 余市
Day 3 小樽 溫泉 宏樂園
Day 4 轉去 旭川
Day 5 旭川 美瑛包車 Photo Tour, 夜晚白金青池
Day 6 旭川 動物園
Day 7 富良野 滑雪 (你可以轉去釧路/綱走）
Day 8 旭川 札幌
Day 9 札幌
Day 10 札幌

我睇旅遊書 美瑛好似去左郊外咁 單車遊?
青池都有諗過 睇地圖好似好偏遠咁
特登去值唔值呢?

你不如睇下個地圖先plan

值得 我包車 一日Tour 夜晚去埋青池
雖然都係景點團 但值得去 影下相
不過有d凍

Lm

點解cut函館
夜景靚 個小丑漢堡好好食
佢交通同其他地方唔同 一條電車線去晒啲景點(有pass) 唔洗堡地鐵
我覺得係一個好特別既地方

小樽個到趕撚到仆街，其實附近仲有余市酒廠可以去

因為最遠離札幌（唔計稚內/根室果d）我自己去過都覺得唔係首選要去既城市

其實小樽只係睇條運河同埋個雪燈之路 加埋住一晚 唔會太趕嘅

函館 玩倒幾多日? 我下WEEK就去東北

日: 函館山至十字X站個區 既乜館物館+明治大正建築, 五XX, 新X組, (市外國家公園 興趣一般)
夜: 函館山夜景, 五XX之夢
食: 朝市, 拉麵, 金森, 大門, 小丑漢堡,

仲有冇MISS

我都知應該會好靚 本身都想去

睇完大家意見 都覺得花費嘅交通時間太長

函館依個地方就下次加埋青森岩手一次過玩啦

我東北上去, 函館以上太慢喇

咁既行程就唔好香港直飛新千歲空港而係坐凌晨機到羽田再轉內陸機飛釧路，至少唔會浪費交通時間好駛好多。

如果玩道南淨係得函館就下次去東北先
除非你搭內陸機九個字到
不過我記得外國人有5000yen 票價優惠，唔知依家仲有無
就算你揸車4個鐘都未必制啦仲要坐JR

買機票果時淨係識飛新千歲 or 函館機場
去過咁多次日本未坐過內陸機
其實機場check in check out 啲時間加加埋埋啲時間唔係都差唔多咩？
下次再去識買了

你下次去應該新幹線起到札幌

2031通車好似

依家有冇得去都係未知之數 買左港航

點解我覺得相反...小樽三角市場間滝波食堂好難食
反而函館是但食左間好好食

小樽 我寧願去食壽司 食材一定好過魚生飯

如果得五日應該去邊到好
主要想睇景

可能咁岩うに むらかみ 伏掛

五日北海道？ 函館 定新千歲機場？

想睇雪祭

我都想問下,
Day1 成田 橫濱
Day3 橫濱 (仙台) 函館
Day5/6 函館 (沿線是但一個站順便) 東京台場
Day8/9 台場 会津
Day10 会津 東京
Day11 横須賀 東京
Day13 羽田

落返台場係迫不得已, 仲有D係避緊D休館日,
除此之外有無改善地方... 例如不如放棄D乜, 去埋D乜, 多1日少1日....

其實你呢個係乜野玩法？

想睇關東ge幕末明治大正野 (i.e 会津, 横浜 横須賀, 函館)

其實都係函館太遠

同埋主力去道央, 你玩得舒服d

最尾留札幌都ok 呀
你話玩到幾多人真係好睇人
上次我帶完屋企遊8日北海道, 自己stay behind 札幌4晚, 一日去左outlet 一日去余市+小樽影相( 帶人玩影唔到)
市內都好多地方去唔晒

只可以講一句 放棄函館

點解你地咁鐘意放棄函館

隨便一例

1 新千歲機場 > 函館
2 函館 > 室蘭
3 室蘭 > 帶廣
4 帶廣 > 釧路
5 釧路 > 網走
6 網走 > 旭川
7 旭川 > 小樽
8 小樽 > 札幌
9 札幌
10 札幌
11 札幌>新千歲機場

隨便又一例

1 新千歲機場 > 函館
2 函館 > 室蘭
3 室蘭 > 釧路
4 釧路 > 網走
5 網走 > 旭川
6 旭川 > 稚內
7 稚內 > 札幌
8 札幌 > 小樽
9 小樽> 札幌
10 札幌
11 札幌>新千歲機場

隨便又一例

1 新千歲機場 > 帶廣
2 帶廣 > 根室
3 根室 > 釧路
4 釧路 > 網走
5 網走 > 旭川
6 旭川 > 稚內
7 稚內 > 札幌
8 札幌 > 小樽
9 小樽> 札幌
10 札幌
11 札幌>新千歲機場

隨便又一例

用4日彈性pass
1 新千歲機場 >旭川
2 旭川 /美瑛
3 旭川 /美瑛
4 旭川 > 札幌
5 札幌/小樽
6 札幌/小樽
7 札幌 > 函館
8 函館
9 函館
10 函館> 札幌
11札幌 新千歲機場

提提你 假設你係雪祭前後去，札幌好多酒店一早就full晒了，得翻d十九或者好貴的選擇，旭川都是

我幾個月前已book札幌，果時仍有可接9受價位的好酒店。